# Руководство Пользования

Первое, что надо сделать - это скачать архив и распаковать его. После этого нужно перейти в папку WindowsFormsApp1/bin/Debug и там найти файл WindowsFormsApp1.exe. После двойного нажатия левой кнопкой мыши по этому файлу у нас запускается клиент и открывается форма авторизации.
Теперь запустим сервер. Для этого в скачанном архиве переходим в папку ConsoleApp1/ConsoleApp1/bin/Debug/net5.0, в этой папке найти файл ConsoleApp1.exe. После двойного нажатия левой кнопкой мыши по этому файлу у нас запустится сервер.

# Сервер

![](Photos/Сервер1.png)

Сервер представляет из себя консольное приложение, которое принимает от клиента SQL-запросы, достает нужные клиенту данные из базы данных и передает эти данные обратно клиенту. После запуска сервер ожидает, когда к нему кто-то подключится.

# Клиент

# Форма авторизации

![](Photos/Формаавторизации.png)

На форме имеется два поля и три кнопки: первое поле служит для ввода логина, а второе - для ввода пароля. Первая кнопка с надписью "Зарегистрироваться" открывает новою форму регистрации, вторая кнопка с надписью "Войти" при условии введенных логина и пароля выводит сообщение о успешном прохождении авторизации и открывает форму пользователя, а третья кнопка с надписью "Подключиться к серверу" выполняет подключение к серверу.


### Заполненная форма авторизации

![](Photos/Формаавторизации1.png)

### Сообщение об успешном прохождении авторизации

![](Photos/ФормаАвторизации2.png)

# Форма регистрации

В форме регистрации имеется пять полей и одна кнопка: в первом поле будущему пользователю предлагается ввести логиy, который он будет использовать при авторизации, во втором поле вводится пароль будущего пользователя, в третье поле нужно еще раз ввести пароль для подтверждения пароля, в четвертое поле пользователь вводит номер своей карты - четыре набора по четыре цифры через пробел и в пятое поле вводится желаемая сумма в рублях. После того как все пять полей заполнены и пароли совпадают можно нажимать кнопку "Зарегистрироваться", что сохранит данные из полей в базу данных и после этого появится сообщение об успешной регистрации пользователя и откроется форма авторизации.

![](Photos/ФормаРегистрации.png)

### Заполненная форма регистрации

![](Photos/Формарегистрации1.png)

### Сообщение об успешном прохождении регистрации

![](Photos/Формарегистрации2.png)

# Форма пользователя

После прохождения авторизации открывается форма пользователя, на которой располагается три поля и пять кнопок. На первой и второй форме пользователю предлагается заполнить о себе информацию в виде имени и фамилии, а если мы хотим, например, загрузить ранние сохранения или сохранить данные, которые мы ввели, то в третье поле мы вводим наш логин и нажимаем кнопку "Загрузить сохранение" или "Сохранить изменения" в зависимости от того, что мы хотим. Кнопка "Загрузить фото" открывает проводник, пользователь выбирает фото, подтверждает его выбор и выбранное пользователем фото появляется в свободном пространстве на форме. Кнопка "Посмотреть историю" открывает форму для просмотра истории переводов, кнопка "Выполнить перевод" открывает форму выполнения переводов.

![](Photos/ФормаПользователя.png)

### Заполненная форма пользователя

![](Photos/Формапользователя2.png)

# Форма выполнения переводов

Форма выполнения переводов содержит в себе четыре поля и четыре кнопки: с помощью кнопок "Учетная запись" и "Посмотреть историю" можно открыть форму пользователя и форму для просмотра истории переводов соответственно. Кнопка "Узнать баланс" в соответствуещем поле в правом верхнем углу выводит сумму, которую пользователь указывал при регистрации, также для подтверждения пользователя надо ввести свой логин в соответствующее поле, если есть желание осуществить перевод средств, то нужно в двух оставшихся полях указать логин пользователя, которому мы будем переводить средства, и непосредственно сумму перевода, для подтверждения операции перевода надо ввести свой логин в соответствующее поле, после этого выведется сообщение об успешном переводе средств.

![](Photos/Формаоплаты.png)

### Просмотр текущего баланса

![](Photos/Формаоплаты1.png)

### Перевод денежных средств

![](Photos/Формаоплаты2.png)

### Сообщение об успешном выполнении перевода

![](Photos/ФормаОплаты4.png)

# Форма просмотра истории переводов

Форма просмотра истории переводов три кнопки и одно поле. Кнопка "Выполнить перевод" открывает форму выполнения переводов, а кнопка "Учетная запись" открывает форму пользователя. Для просмотра истории переводов нам нужно ввести свой логин для подтверждения операции и нажать кнопку "Запросить историю", после этого в сером прямоугольнике на форме отразятся все записи, где мы являемся либо отправителем, либо получателем. 

![](Photos/ФормаИстории.png)

### Просмотр истории переводов

![](Photos/Формаистории2.png)



